【選戰必知】做選民究竟有咩用？

開呢個post其實係想向唔熟香港政治體系嘅巴打同絲打，做一個與選舉相關嘅簡單介紹。
首先利申：我係一個新手，唔熟政治制度。經呢半個月，由覺得政治好煩，到真係嘗試想了解可以點樣改變香港現況。不過網上面資料太散，頭都大埋，所以想開返個整合post。
如果各位發現任何有錯漏/唔清晰嘅地方，請不吝賜教！資料準確性更加重要。

鑒於7月2號就截止登記選民，比較緊急，呢次就講選民

成日都聽到大家係咁叫快啲登記做選民！快啲登記做選民！
雖然常識話俾我哋知選民可以投票，但喺香港，選民又可以做到啲咩呢？

喺香港，選民最有直接影響嘅，有2個選舉：
1. 立法會選舉
2. 區議會選舉
相信大家都知立法會屬香港政府嘅立法機關，相當重要。咁登記做選民可以揀立法會議員，
同埋揀區議會議員。雖然區議會冇法定權利，淨負責民生事務，但佢同立法會選舉息息相關，所以區議會都好緊要（呢part我會另外開post講返）。

另外，非常間接有影響嘅選舉就係行政長官選舉（呢part應該好耐之後先講）。

根據政府網頁，香港選民分兩類：地方選區選民+功能界別及選舉委員會界別選民。而喺立法會選舉中，一人有兩票，分別係地區直選嘅選票&功能界別嘅選票。

所有普通登記嘅選民係地區選民，咁喺區議會選舉中，所有已登記選民皆可就18區，投票出民選議員。而立法會選舉中，地區選民可就5個選區進行投票（即地區直選）。

至於功能界別選民，需先成為地區選民，先至可以登記功能界別選民、有得投票。鑒於採用功能界別咁嘅方法 係政府專登攞嚟保住建制議席，其登記門檻複雜又困難，呢度唔詳細講。
咁功能界別for咩？
功能界別係set俾立法會選舉嘅。以2016立法會選舉為例，有35席係地區直選，30席係功能界別選出。身為唔同功能組別嘅選民，你可以喺該組別選出議員。

如果你仲係學生，又或者好肯定你冇得加入任何嘅功能組別，你要留意返：當你成為地區選民，又冇登記其他功能組別，你將會被自動登記為區議會（第二）的選民——換言之，你都係可以係功能組別選出立法會議員（不過呢個界別嘅選民好多）。

咁以下就係登記選民嘅資格啦！

講左咁多，你睇到呢度都應該知選民嘅重要性啦！最緊要係，你有得揀區議會同立法會啊！可以改變香港啊！仲唔快啲登記！記得呼籲埋身邊嘅人去登記啊！（PS: deadline is 2 July）

第一次po咁長嘅文，希望排版冇死啦。

相關資料：
極度激勵——《二百萬零一人的用處》

功能界別簡介
功能組別嘅重要性——《點解搶功能組別咁重要》

-----------------------
功能界別選民門檻——《一齊拆解功能組別》

-----------------------
功能界別議席——《(重開) [整合] 所有29個功能界別選民資格 (合共35席)》

功能界別議席——《[再整合] 所有29個功能界別 (連超區) 選民資格 (合共35席)》

-----------------------
2016功能組別當選名單——《希望大家唔好再講200萬人去哂投票就贏 因為香港仲有功能組別》

-----------------------

各功能組別登記方法
《【召喚IT9】登記做IT界功能組別選民》

-----------------------
《有線記者示範 教你輕鬆做體育界功能組別選民！》

-----------------------
《而家開始叫做飲食生意既快啲登記功能組別選民！》

《[URGENT] 突擊飲食界功能級別》

《光復 "飲食界", 踢走廿蚊張》

-----------------------
《勞工界 - 登記做選民 [功能組別變公民組別 系列]》

-----------------------
《地產及建造界 - 登記做選民 [功能組別變公民組別 系列]》

《地產及建造界》

-----------------------
《識人讀時裝的入嚟!! 登記做功能界別(紡織及製衣)選民!!!》

-----------------------
《論區議會(第二)功能組別補選作為香港合法公投》

區議會的重要性——《區議會十八區認人圖！》

Sorry ，借位一用

大家應該由問題根源去思考，與其一樣樣去反對政府D賣港政策，點解唔用真普選趕走曬班賣港賊，必須要令更多人知問題根源核心，個個支持真普選！！！

現有大家要爭取D問題層次如果向上推，就會發現係香港現有制度出現問題，一日冇真普選，相同問題絕對會源源不絕！！！

一日無真普選,建制派，港共政權賣港賊一車車補上，要徹底趕走賣港賊,只有真普選！！！各自跑山，真香港人加油！！

［真普選救祖國行動］200年前香港割讓救國，如今中共有難，香港再割責無旁貸！！！

［請廣傳］香港只有真普選先可以趕走港共政府同建制派賣港賊！

【登記選民】做選民究竟有咩用？

推

PS
大家記得check返自己係咪選民
呢次好似都有人因新id card，或者收唔到信失去選民資格

推

【真人真事】選民資格無左！

[超長文]區議會fact check，點解要叫人做選民？

關於功能組別有幾煩——

如果精簡D，應該會多人睇D

之後我再執執
不過大家應該都知要登記選民嘅
講呢啲其實都好枯燥

請問超區又咩玩法？

超區係for 立法會選舉 - 功能界別嘅
立會選舉有29個功能界別，超級區議會佔其中1個界別。由功能界別選出有30席，超區占5席。
超區候選人由區議會提名，再由為區議會（第二）嘅選民投出5席

1

2

開左個簡化版啦！